\chapter{Requisitos de Usuário}
\label{sec-requisitos}
\vspace{-1cm}

Tomando por base o contexto do sistema descrito na Seção~\ref{sec-minimundo}, foram identificados os seguintes requisitos de usuário.

\newcounter{rfcount}
\renewcommand*\therfcount{RF-\arabic{rfcount}}
\newcommand*\RF{\refstepcounter{rfcount}\therfcount}
\setcounter{rfcount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{9cm}|c|p{2.2cm}|}
	\caption{Requisitos Funcionais.}
    \label{tbl-requisitos-rfs} \\\hline
	
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição} & \textbf{Prioridade} & \textbf{Depende} \\\hline	
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição} & \textbf{Prioridade} & \textbf{Depende} \\\hline	
	\endhead
	
	\RF\label{rf-criar-conta} &  O sistema deve permitir que um gestor crie sua conta no primeiro acesso ao sistema, cadastrando seus dados de colaborador e os dados de sua empresa para o uso da aplicação. Uma empresa possui nome, código, cnpj, telefone comercial e e-mail. & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-efetuar-login} &  O sistema deve permitir que um usuário efetue login ao inserir nome de usuário e senha de acesso.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-recuperar-senha} &  O sistema deve permitir que um usuário recupere sua senha caso ele esteja cadastrado.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-trocar-senha} &  O sistema deve permitir que um usuário troque sua senha.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-funil} &  O sistema deve permitir gerenciar um quadro funil (Kanban). Um \textit{slot} do funil possui um título e status.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-leads} &  O sistema deve permitir gerenciar \textit{leads}. Leads possuem nome, CPF, e-mail, telefone, celular e status (etapa do funil).  & Alta & \ref{rf-gerenciar-funil} 
	\\\hline
	
	\RF\label{rf-alterar-status-lead} &  O sistema deve permitir alterar o status de uma \textit{lead}, isto é, mover a \textit{lead} no ``Kanban''.  & Alta & \ref{rf-gerenciar-funil}, \ref{rf-gerenciar-leads} \\\hline
	
	\RF\label{rf-declara-ganho-perda} &  O sistema deve permitir declarar ganho ou perda para uma \textit{lead}. & Alta & \ref{rf-gerenciar-leads} \\\hline
	
	\RF\label{rf-tranformar-lead-cliente} &  O sistema deve permitir transformar uma \textit{lead} em um eventual cliente, caso se declare ganho para esta \textit{lead}, isto é, a negociação tenha terminado com sucesso. & Alta & \ref{rf-gerenciar-leads}, \ref{rf-gerenciar-clientes} \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-clientes} &  O sistema deve permitir a gestão de clientes. Um cliente possui código, nome, nome de usuário de acesso, senha, CPF, e-mail, telefone, celular, endereço (CEP, número, rua, complemento, bairro, cidade, estado, latitude e longitude), contratos e, opcionalmente, uma foto.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-propostas} &  O sistema deve permitir gerenciar propostas. Uma proposta possui código, descrição, data de envio, valor e \textit{lead}.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-contratos} &  O sistema deve permitir gerenciar contratos. Um contrato possui proposta, código, \textit{lead}, data inicial, data final e status (Elaboração, Aguardando, Vigente, Rescindido,  Concluído).  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-exportar-contrato} &  O sistema deve permitir exportar um contrato para arquivo em formato PDF.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-colaboradores} &  O sistema deve permitir gerenciar colaboradores. Um colaborador possui nome de usuário de acesso, senha, e-mail, nome, código, estado civil, sexo, nome do pai, nome da mãe, cônjuge, número de dependentes, endereço (CEP, número, rua, complemento, bairro, cidade, estado, latitude e longitude), documentação (RG, CPF, PIS/PASEP, escolaridade), dados bancários (banco, agência e conta) e, opcionalmente, uma foto.   & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-alterar-dados-cadastrais} &  O sistema deve permitir que um usuário altere seus respectivos dados cadastrais.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-setores} &  O sistema deve permitir gerenciar setores. Um setor tem código e nome.  & Baixa & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-projetos} &  O sistema deve permitir a gestão de projetos. Um projeto possui cliente, contrato, código, nome, valor total, status (Negociação, Aprovado, Em desenvolvimento, Em homologação, Implantado, Termo de aceite enviado, Concluído e Cancelado ), Tag (nome, cor), esforço (data inicial prevista, data final prevista, data inicial realizada, data final realizada), colaboradores. & Muito Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-sprints} &  O sistema deve permitir criar \textit{sprints} para um projeto. Uma sprint possui um projeto, título e, opcionalmente, um subtítulo.  & Alta & \ref{rf-gerenciar-projetos} \\\hline
	
	\RF\label{rf-gerenciar-tarefas} &  O sistema deve permitir criar tarefas para uma \textit{sprint}.  Uma tarefa possui código, nome, status, descrição, data inicial prevista, data final prevista, estimativa, data inicial, data final, duração, anexos, progresso, colaboradores responsáveis e \textit{sprint}.  & Alta & \ref{rf-gerenciar-sprints} \\\hline
	
	\RF\label{rf-alocar-colaborador-projeto} &  O sistema deve ser permitir alocar um colaborador em um projeto. & Alta & \\\hline

	\RF\label{rf-alocar-colaborador-tarefa} &  O sistema deve ser permitir alocar um colaborador em uma tarefa. & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-alterar-status-tarefa} &  O sistema deve permitir mudar o status de uma tarefa, isto é, mover a tarefa no ``Kanban'' do projeto. Um status possui nome e cor.  & Alta & \ref{rf-gerenciar-funil}, \ref{rf-gerenciar-tarefas} \\\hline
	
	\RF\label{rf-play-stop-tarefa} &  O sistema deve permitir dar \textit{play} ou \textit{stop} em uma tarefa. & Alta & \ref{rf-gerenciar-tarefas}\\\hline
	
	\RF\label{rf-anexar-arquivos} &  O sistema deve permitir anexar imagens e documentos a uma tarefa.  & Alta & \\\hline
	
	\RF\label{rf-disparar-emails} &  O sistema deve ser capaz de disparar e-mails. Os e-mails serão disparados na criação da conta de usuário e na troca/esquecimento da senha auxiliando e garantindo a segurança dos dados do usuário. & Alta & \\\hline
	
\end{longtable}


\newcounter{rnfcount}
\renewcommand*\thernfcount{RNF-\arabic{rnfcount}}
\newcommand*\RNF{\refstepcounter{rnfcount}\thernfcount}
\setcounter{rnfcount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{4.5cm}|c|c|c|}
	\caption{Requisitos Não Funcionais.}
	\label{tbl-requisitos-rnfs} \\\hline
	
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição} & \textbf{Categoria} & \textbf{Escopo} & \textbf{Prioridade} \\\hline		
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{ID} & \textbf{Descrição} & \textbf{Categoria} & \textbf{Escopo} & \textbf{Prioridade} \\\hline		
	\endhead
	
	\RNF\label{rnf-disponibilidade-net} & A aplicação deve estar disponível pela internet, com compatibilidade aos principais navegadores disponíveis no mercado. & Portabilidade & Funcionalidade & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-responsividade} & Uso de Design responsivo nas interfaces gráficas. & Usabilidade & Funcionalidade & Média \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-facil-manter} & O sistema deve ser fácil de manter, de modo a acomodar novas funcionalidades ou até mesmo adaptações para organizações específicas. & Manutenibilidade & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-autenticacao} & O sistema deve controlar o acesso às funcionalidades de gerenciamento por meio de autenticação e autorização. & Segurança & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-segregar-dados} & O sistema segregará os dados por diferentes organizações. & Confiabilidade & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-consistencia} & O sistema deve garantir a consistência de dados, obrigando o usuário a preencher todos os campos essenciais na hora de inserir dados. & Confiabilidade & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-disponibilidade} & O sistema deve ter alta disponibilidade, superior a 98\% do tempo. & Disponibilidade & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-recuperar-falhas} & O sistema deve possuir mecanismos para se recuperar de falhas e continuar operacional. & Recuperabilidade & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-servico-amazon} & O sistema deve se comunicar com os serviços da Amazon S3. & Interoperabilidade & Sistema & Alta \\\hline
	
	\RNF\label{rnf-tempo-habil} & O sistema deverá processar requisições paralelamente em tempo hábil. & Eficiência & Sistema & Alta \\\hline
\end{longtable}